(突發）中國人民依法享有言論自由 亦能得到資訊

謝鋒稱中國人民依法享有言論自由 亦能得到資訊

內地8名醫生去年底已透露武漢懷疑爆發疫情，事後被指發布不實言論，一度被要求簽署訓誡書，其中李文亮確診感染新型肺炎，今日凌晨去世。外交部駐港特派員謝鋒被問到當局是否要對此道歉時說，武漢衛健委已表示沉痛哀悼並向李文亮的家屬表示深切慰問。謝鋒說，這次疫情是由新型冠狀病毒引起，需要時間了解，負責任的國家都會謹慎行事，忽略或過份反應都會引起嚴重後果，而這次中國只用一星期就找出病原體，並通知外界有關的病毒基因。他又說，中國人民依法享有言論自由，亦能得到資訊，如果登上一些網上平台，特別是在過去數星期，就會發現公眾活躍地討論疫情。謝鋒表示，感謝外國政府、團體或個人協助中國應對疫情，亦尊重和理解一些國家要採取需要的防疫措施，例如要中國旅客接受隔離，但有些國家反應過大。

2020-02-07 12:23:44

但有些國家反應過大
例如香港？

香港係中國一部份

食屎啦 十二道鋒味過氣歌手

外交部駐港特派員謝鋒

點解會睇到個我睇唔到既字咁神奇既...